計回報率

如果一開始投資$1,000,000，第一年後資產升值至$1,040,000，拎左$30,000出黎洗，其餘錢（即係$1,010,000）繼續投資，第二年後資產升值至$1,110,000，拎左$60,000出黎洗，其餘錢又繼續投資，第三年後資產升值至$1,060,000，全部cash out，咁平均每年投資回報率點計？

賺咗嘅錢除返咁多年 有幾難呀

點睇咁計
1. 40,000/1,000,000 =0.04
2. 100,000/1,010,000 =0.099
3. 10,000/1,050,000 =0.0095
(0.04+0.099+0.0095)/3

(1,040,000 - 1,000,000)/1,000,000 = 4%
(1,110,000 - 1,010,000)/1,010,000 = 9.9%
(1,060,000 - 1,050,000)/1,050,000 = 0.95%

(1 + IRR)^3 = (1 + 4%) x (1 + 9.9%) x (1 + 0.95%)
IRR = 4.8855997%
Compounded Return = 4.89%

你想計 Dollar weighted 定 Time weighted？

Dollar weight